#event@russian_hackers

Возвращение девочек-гиков с морковками

Geek Girls Carrots Moscow Meetup #2

• Описание: второй митап в РФ комьюнити Geek Girls Carrots, которое топит за привлечение женщин в IT. Эта встреча будет посвящена UX/UI дизайну. Опытные спикеры расскажут о тонкостях профессии, рабочих буднях, как правильно себя продавать и что делать, чтобы стать лучшим в этой области.

• Дата проведения: 26 апреля

• Место проведения: Москва, Рабочая станция — Балчуг

• Ссылка: https://bit.ly/2KsE3dE — Чуваки, мы анонсировали ваш хакатон, а оказалось, что он давно закончился. Че делать-то?
— Ну не знаю, есть предложения?
— Короче, организуйте еще один.
— Эээ... ну хорошо.

#hackathon@russian_hackers

II хакатон Новой газеты по дата-журналистике

• Описание: социальный хакатон от Новой газеты. Основная цель хакатона — изучить проблему ущемления прав людейс помощью данных. Можно позаниматься своими темами и расследованиями, главное — не забывать про data-driven.

• Даты проведения: 27-28 апреля

• Место проведения: Москва, центр Благосфера

• Регистрация: до 27 апреля

• Особенности хакатона: призовой фонд — 90 тысяч рублей. Плюшки для поступающих в магу Вышки на "Журналистику данных".

• Ссылка: http://bit.ly/2Z4VljX #hackathon@russian_hackers 

MegaHack

• Описание: хакатон от МегаФона по созданию новых интегрированных сервисов для бизнеса и общества. Всего будет 2 кейса: мобильное приложение для сирот и автоматизированный анализ действий сотрудника компании

• Даты проведения: 20-21 апреля

• Место проведения: Воронеж, ул. Пролетарская, 87В

• Регистрация: до 19 апреля

• Особенности хакатона: призовой фонд — 300 тысяч рублей. Лучшие проекты попадут в бизнес-акселераторе МегаФон

• Ссылка: http://bit.ly/2uYPhMh #hackathon@russian_hackers

РИФ.Хакатон

• Описание: хакатон, который пройдет параллельно с РИФ+КИБ 2019. Основная тема хакатона — работа с персональными данными, хранение и доступ к ним. На ивенте будут представители кучи компаний, а значит можно круто понетворкать + найти, кому продать решения.

• Даты проведения: 17-19 апреля

• Место проведения: Московская обл., пансионат Лесные Дали

• Регистрация: до 16 апреля

• Особенности хакатона: регистрироваться нужно готовыми командами по 3-6 человек. Участники хакатона смогут бесплатно проживать в пансионате и посещать любые лекции конференции. Лучшие проекты получат финансовую поддержку после хака

• Ссылка: http://bit.ly/2UnAWIp #hackathon@russian_hackers

QuadroHack 

• Описание: небольшой хакатон по программированию дронов. Участникам предстоит собрать коптер, запрогать его и обучить постройке веревочных мостов. К участию приглашаются ученики старших классов, студенты и выпускники вузов. Перед хакатоном пройдут 2 лекции на тему сборки, настройки и программирования дронов.

• Даты проведения: 18-19 апреля

• Место проведения: Москва, НИТУ МИСиС

• Регистрация: до 18 апреля

• Особенности хакатона: участники получат наборы для сборки квадрокоптеров. призы от партнеров и организаторов. Лучшие команды смогут продолжить свои проекты при поддержке МИСиС и пройти стажировку в компании Copter Express.

• Ссылка: http://bit.ly/2I6kXbe #hackathon@russian_hackers

AR/CS Hack

• Описание: хакатон по генерации крутых идей и реализации их прототипов с дополненной реальностью и когнитивными сервисами для школьников и студентов 1-2 курса. На выбор у участников есть 2 интересных кейса.

• Даты проведения: 12-14 апреля

• Место проведения: Москва, офис КРОК

• Регистрация: до 12 апреля

• Особенности хакатона: участникам, наиболее качественно решившим задачу, может быть предложена стажировка или практика в центре дополненной и виртуальной реальности КРОК.

• Ссылка: http://bit.ly/2OU1yun #hackathon@russian_hackers

Заходят в бар картограф, продавец и повар, а бармен им говорит: "Го на хакатон))"

GeoRetail Hackathon

• Описание: хакатон на самую классическую тему — геоаналитика в сфере ритейла и общественного питания. Поэтому к обычному сету программистов, дизайнеров и датасатанистов, организаторы приглашают картографов. Перед хакатоном пройдет серия из 5 образовательных лекций — первая начнется уже 9 апреля

• Даты проведения: 13-14 апреля

• Место проведения: Москва, МИИГАиК

• Регистрация: до 13 апреля

• Особенности хакатона: денежные призы от партнеров. Ночью передвижение по площадке будет частично ограниченно.

• Ссылка: http://bit.ly/2OT63Wd TestUp & Demo Day

Вторая ярмарка стартапов от стартап-сообщества Russian Hackers для проектов стадии MVP и выше с целью апгрейда продукта, знакомства с инвесторами и корпорациями

📆 23 апреля, 2019 года
📍 Москва, место уточняется
🚀 Регистрация здесь: https://testup.russianhackers.org

На TestUp & Demo Day приглашаются:

• стартапы, которые не боятся рассказать о себе, выслушать критику и заняться Product Discovery прямо на мероприятии

• инвесторы, представители корпораций, которые ищут перспективные компании для вложений, способные дать узкопрофильный фидбэк проектам

• зрители, тестеры, эксперты, которым интересно посмотреть проекты и честно рассказать всё, что они думают о проектах

• студенты и специалисты, которые хотят работать или постажироваться в стартапе

Кстати, на Тестапе будет розыгрыш билетов на конференцию Emerge, еда, закуски и много неформального общения Большинство стартапов можно описать как Uber для X или Airbnb для Y. Пусть такие стартапы и не приносят в мир что-то сверхуникальное, они все равно остаются полезными. А подобный способ описания в двух словах довольно точно передает их основную идею. 

Мы наткнулись на небольшую карту стартапов, где бизнесы представлены по разным сферам деятельности и разделены по похожести на Uber, Tinder, Birchbox и Airbnb. Можно просто позалипать и узнать пару интересных стартапов или попробовать занять нишу на рынке. Продолжаем тему с #producthacker 

Одна из главных целей нашего комьюнити — помощь крутым разработчикам, хакерам и стартапам. Сейчас мы много общаемся к акселераторами и корпорациями, и мы хотим рассказать им про ваши проекты с хакатонов и творения, сделанные за ночь до релиза на ProductHunt. 

Для этого мы придумали колонку #producthacker. В двух словах – это способ рассказать о проделанной работе сообществу и возможность апгрейднуть свой проект. 

Как мы помогаем хакерам:

• Расскажем о тебе в наших ресурсах
• Пригласим в комьюнити мейкеров Product Hackers
• Расскажем о проекте нашим партнерам, в числе которых МТС, Winno, HSE Inc и GVA
• Дадим кучу возможностей по нетворкингу и обучению: бесплатные приглашения на качественные митапы и крупные конференции
• Достанем VPS и GPU'шки под твой проект
• Поможем с поиском единомышленников — от SEO-специалиста до тимлида

Если тебе это интересно, и ты настроен действовать — пиши нашему боту в телеграме https://tele.click/ProductHackersBot или на почту hello@russianhackers.org #hackathon@russian_hackers

HackGatchina

• Описание: большой питерский хакатон, главная цель — улучшить качество жизни в городе Гатчина. Все кейсы будут делиться на 3 номинации: от Гатчины, бизнеса или общественных организаций. Должно быть весело, потому что ожидается 200+ человек.

• Даты проведения: 27-28 апреля

• Место проведения: Санкт-Петербург, Точка Кипения

• Регистрация: до 27 апреля

• Особенности хакатона: 1 миллион рублей призовых. Администрация Ленинградской области и компании партнеры готовы поддержать реализацию лучших идей. 

• Ссылка: http://bit.ly/2WIzDQX Комрадс, первый #producthacker 

Meme Exchange

Команда биржи Onederx запустила торговлю мемами за реальные битки в качестве забавного эксперимента.
В качестве основы взяли мем-сообщества в реддите, посчитали на основе популярных постов индекс и запустили на него бесконечный фьючерс. Основная часть проекта была сделана на внутреннем хакатоне, а забавный мемо-лендинг и остальное доделали за неделю как раз почти к 1 апреля.
Ребята говорят, что идея биржи мемов у команды жила ещё со старых выпусков Дружко Шоу, для тех кто помнит. 

‼ Что надо сделать прямо сейчас? ‼

1. Регистрируемся/Авторизируемся на producthunt.com
2. Открываем https://www.producthunt.com/posts/meme-exchange
3. Ставим Upvotes

В качестве бонуса держите статью о том как работает мем-индекс
https://medium.com/@onederx_ru/торговля-на-базе-мем-индекса-будет-впервые-запущена-на-onederx-d262c41d3392

–––

Как рассказать о себе?

Нашими #producthacker'ами станут талантливые хакатонщики, indie-хакеры, стартаперы или кейсы с работы стадии MVP и выше.

Узнали себя? Пишите нашему боту @ProductHackersBot или на почту hello@russianhackers.org #hackathon@russian_hackers

Запустить робота — конкурс для дата сайентистов

• Описание: хакатон по машинке от McKinsey и AliExpress. Они нашли робота из будущего, у которого есть для вас csv табличка. Основная цель — сделать алгоритм, максимально точно предсказывающий параметр работоспособности робота. 18 команд с лучшими алгоритмами получат инвайт на очный финал.

• Даты проведения: 20-21 апреля

• Место проведения: Москва, офис McKinsey

• Регистрация: до 14 апреля (нужно прислать алгоритм)

• Особенности хакатона: на финале хакатона призовой фонд составляет 1 миллион рублей. Кроме того, создатели 3 лучших алгоритмов в отборочном этапе тоже получат очень годные призы.

• Ссылка: http://bit.ly/2WKNark Хеллоу, комрадс!

 🔥 Как рассказать о своем проекте через Russian Hackers?

RH запускают нерегулярную колонку #producthacker для проектов, стартапов, кул стори с работы.
Каждый активный разработчик (стартапер, предприниматель, whatever) может поделиться, чем он сейчас занимается в виде лонгрида.

 🔥 Рассказываем зачем это нужно

Мы вместе ходим на хакатоны, делаем pet-проекты в свободное от работы/учёбы время, да и во время учёбы и работы порой получаются интересные проекты, о которых мы рассказываем друзьям, просим проголосовать на конкурсе стартапов. К Russian Hackers часто обращаются за рекомендацией крутых разрабов и проектов. Это и инвесторы, и клиенты, и даже другие члены комьюнити. Мы поняли, что нам хочется помогать перспективным проектам расти и помогать контактами.

Итак, предложение следующее: вы связываетесь с нами, мы беседуем и делаем публикацию о том, какие вы #producthacker'ы

 🔥 Какие требования для публикации?

• Вам хочется рассказать миру о том, что вы делаете
• Вы хотите получить поддержку комьюнити и красивый контент для инвесторов
• Вы хотите собрать все лайки на [producthunt.com](http://producthunt.com/)
• Вы хотите получать упоминания на всех хакатонах, питч сессиях и других ивентах комьюнити

 🔥 Как написать статью о себе?

Нашими #producthacker'ами станут талантливые хакатонщики, indie-хакеры, стартаперы или кейсы с работы стадии MVP и выше.

Узнали себя? Пишите нашему боту в телеграме https://tele.click/ProductHackersBot или на почту hello@russianhackers.org Global City Hackathon — цифровые решения для городов

• Описание: трехдневный хакатон по разработке решений для городов. Разработка прототипов в трех тематических областях: «Доступный город», «Безотходный город» и «Открытый город». Технологические области: IoT, Big Data, Predictive Analytics, AI, GIS и GPS, Web и Mobile. 

• Даты проведения: 19-21 апреля

• Место проведения: Нижний Новгород, Нижне-Волжская наб, 11 (фабрика МАЯК)

• Регистрация: до 15 апреля

• Особенности хакатона: участники технологического сообщества, IT-компании и стартап-команды совместно с городской администрацией помогают городу адаптироваться к цифровому будущему.

• Ссылка: http://bit.ly/2CShbOa #story@russian_hackers 

Продолжаем цикл статей "Хакатоны для бизнеса". Сегодня расскажем об использовании хакатонов для создания открытых и закрытых инноваций. 
В статье:

• 90% корпоративных хакатонов генерируют отрицательный ROI — как это лечить?
• Почему выбирать одного победителя ошибочно?
• Хакатоны на 6.000, 7.000 или даже 18.000 человек
• Хакатоны в парадигме открытых и закрытых инноваций

http://bit.ly/2JW3wvp #hackathon@russian_hackers 

Самый Главный Хакатон РФ

• Описание: хакатон в Парке Горького на 30.000 человек. Среди спикеров и судей хакатона: Виталий Бутерин, Оскар Хартман, Павел Дуров, Николай Сторонский, Олег Тиньков

• Даты проведения: 21-23 июня 2019 года

• Место проведения: Москва, Парк Горького

• Регистрация: до 20 июня

• Особенности хакатона: призовой фонд хакатона больше 18.000.000 рублей, участники будут решать задачи от футбольного клуба Chelsea, Telegram, Яндекс. Участникам предоставляется компенсация расходов на дорогу, а также проживание в Ritz Carlton

• Ссылка: самыйглавныйхакатон.рф #hackathon@russian_hackers

MakerHack

• Описание: хакатон для школьников и студентов по железякам и прототипам, которые можно потрогать. Всего будет 3 разных трека: работа с дронами, энергетика и конструирование

• Даты проведения: 6-7 апреля

• Место проведения: Екатеринбург, Центр обработки материалов УрФУ 

• Регистрация: до 6 апреля

• Особенности хакатона: победители получат инвайт на школу проекта «Практики будущего» на Байкале и приглашение на образовательный интенсив Остров 1021

• Ссылка: http://bit.ly/2I2RjTc #hackathon@russian_hackers

TulaHack2019: Fun vs Business

• Описание: хак на 40 часов в Туле для студентов и даже школьников. В программе куча разных треков: Machine Learning, AR, мобильные и Web приложения, Blockchain, игры, социальные сервисы, утилиты, программирование микроконтроллеров и робототехника

• Даты проведения: 5-7 апреля

• Место проведения: Тула, Инновационно-технологический центр ТулГУ

• Регистрация: до 31 марта

• Особенности хакатона: у хакатона 17 партнеров — про призы выводы делайте сами

• Ссылка: http://bit.ly/2YEOs8K #hackathon@russian_hackers

Moscow Legal Tech Hackathon

• Описание: однодневный хакатон для юристов и программистов. На хакатоне будет 2 кейса: мобильный софт для ДТП или соцсетка для юристов. Хак пройдет во время конфы Moscow Legal Tech'19 — можно будет послушать пару выступлений

• Даты проведения: 9 апреля

• Место проведения: Москва, Цифровое деловое пространство

• Регистрация: до 9 апреля

• Особенности хакатона: награждение победителей пройдет на главной сцене международной конференции Moscow Legal Tech'19. Лучшие команды будут приглашены в июне на большой 3-х дневный хакатон в Казань! 

• Ссылка: http://bit.ly/2uC9S8J ПРЕ-РЕГИСТРАЦИЯ НА HACK.MOSCOW v3.0

Russian Hackers и Rusbase объединились, чтобы организовать самый большой международный хакатон, который пройдет 25-27 октября 2019 года.

Hack.Moscow пройдет в третий раз и соберет 200 команд и 700 участников со всего мира. В течение 36 часов участники будут разрабатывать решения по десяти тематическим направлениям, среди которых: AI, Big Data, Fintech, E-commerce, Entertainment и другие.

🤙🏻Как попасть на Hack.Moscow v 3.0?

Я участник -> Пройди пре-регистрацию и оставь свою почту на сайте https://hack.moscow

• Пре-регистрация говорит о твоем желании учавствовать
• Ты первым получишь уведомление об открытой регистрации и задачах
• Получишь возможность раньше других собрать команду и подать заявку на участие, а это повышает твои шансы попасть на хакатон

История Hack.Moscow:
1) Хакатон Hack.Moscow v1.0 прошел 27-29 апреля 2018 года, объединив 297 участников из 12 стран
2) Хакатон Hack.Moscow v2.0 прошел 26-28 октября 2018 года, объединив 388 участников из 18 стран

Я стану спонсором -> Напиши нам на почту partner@hack.moscow. В прошлом году Hack.Moscow поддержали GitHub, WorldQuant, Avast, МТС, Сибур, Росбанк, REG RU, Here.

Пре-регистрация для участников на сайте: https://hack.moscow/ #event@russian_hackers 

MSU Startup Day

• Описание: ивент для стартаперской тусовки — презентация идея экспертам, нетворкинг и левелап проектов на экономфаке МГУ. Создатели проектов смогут собрать команду, получить фидбэк и набраться полезных контактов. Специалисты смогут посмотреть на интересные стартапы, присоединиться к ним и понетворкать с другими бизнесами.

В конце ивента будет питч и презентация бизнес-моделей. Команды, которые дойдут до этого этапа, получат поддержку от экспертов рынка и доступ к закрытым мероприятиям

• Дата проведения: 30 марта, 13:00

• Место проведения: Москва, Экономический факультет МГУ

• Ссылка: http://bit.ly/2UjkY11 #story@russian_hackers 

Третья статья из цикла "Хакатоны для бизнеса". В этот раз решили обсудить типичные ошибки организаторов. Внутри — почти полный гайд, что нужно для идеального хакатона. 

http://bit.ly/2FuNumY #hackathon@russian_hackers

Авиахакатон

• Описание: хакатон от IT-центра МАИ на тему авиаиндустрии. По трекам — все, что ассоциируется с самолетами: туризм, решения для аэропортов и операторов, беспилотники и AR/VR решения

• Даты проведения: 5-7 апреля

• Место проведения: Москва, Волоколамское шоссе 4к6

• Регистрация: до 5 апреля

• Особенности хакатона: призы от организаторов и партнеров

• Ссылка: http://bit.ly/2FCV942 #hackathon@russian_hackers

Хакатон ППОС

• Описание: главная цель хака — улучшить жизнь студентов. 7 треков, в основном социального направления, можно работать по кейсам. Оргов знаем лично — опытные челы, так что хакатон обещает быть годным

• Даты проведения: 29-30 марта

• Место проведения: Якутск, Точка Кипения

• Регистрация: до 28 марта

• Особенности хакатона: специальные призы и подарки + путевка в финал республиканского конкурса «Моя профессия-IT»

• Ссылка: http://bit.ly/2FmfM2Q #event@russian_hackers 

Blockchain Science Day II

• Описание: митап от византийских генералов для самых жестких блокчейнеров. Спикеры будут рассказывать о сегодняшнем состоянии разных блокчейн-архитектур.

Кстати о месте — византийские генералы не хотят видеть левых людей, только тру децентрализаторов, поэтому чтобы попасть на встречу или хотя бы узнать точный адрес, нужно пройти тест в телеграм-боте

• Дата проведения: 30 марта

• Место проведения: Москва, точный адрес доступен прошедшим регистрацию у бота

• Ссылка: http://bit.ly/2USSDLX #hackathon@russian_hackers

DSXT Blockchain Hackathon

• Описание: финтех-хакатон на 30 часов с примесью блокчейна от DSXT, Accenture и Центра Технологий Распределенных Реестров СПБГУ. Приглашаются студенты с IT и опытные разрабы. Задание — реализовать упрощенный прототип межбанковской валютной биржи с децентрализованным механизмом поставки средств. Пилить проект нужно на Ethereum или Corda

• Даты проведения: 6-7 апреля

• Место проведения: Санкт-Петербург, Кадетская линия, 1-3

• Регистрация: до 31 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд — 700 тысяч рублей. В хакатоне примут участие ровно 12 команд. Если умеете в Corda, то пройти отбор будет проще

• Ссылка: http://bit.ly/2HCZshU #hackathon@russian_hackers

StroyHack

• Описание: хакатон по суровому маркетингу, на котором необходимо придумать, реализовать и протестировать на реальной аудитории способ привлечения ЦА на портал по строительству домов

• Даты проведения: 30-31 марта

• Место проведения: Зеленоград, Корпорация развития Зеленограда

• Регистрация: до 30 марта

• Особенности хакатона: призовые — 50 тысяч рублей. Заказчик сильно заинтересован в сотрудничестве с победителями. После хакатона будет афтепати с алкоголем и красивыми девушками. Инсайд — организаторы обещают необычный мерч и антивирусные хардвер каждому участнику (на самом деле софт)

• Ссылка: http://bit.ly/2JBAQYw #story@russian_hackers

Продолжаем цикл "Хакатоны для бизнеса".
В этой статье мы расскажем про тенденции хакатонов:

• Как много денег Российские компании тратят на выплату призовых и сколько денег тратят компании в мире?
• Какие форматы организаторы в России еще никогда не пробовали?
• В чем фишка мега-хакатонов на 1000 человек?
• Почему консалтинговые компании уровня McKinsey и Accenture участвуют в больших хакатонах со своими клиентами?
• Эффективны ли хакатоны для получения новых знаний?

http://bit.ly/2OmI9Cf #event@russian_hackers 

EMERGE

• Описание: международная конференция про стартапы. Будет много компаний, опытных спикеров и разных инвесторов. По сути, можно ворваться в иностранное комьюнити или узнать больше про особенности бизнеса в другой стране. Или послушать спикеров из Microsoft, Google, Nike, 500 Startups, Facebook и других компаний, которые расскажут про зарождающиеся технологии, создание инновационных продуктов и выход на глобальный рынок

Для стартапов еще круче — пропуск в аллею стартапов и ежедневные личные встречи с инвесторами. А самые годные стартапы могут поучаствовать в Emerge Challenge — питч на сцене и шанс выиграть €10,000.

• Даты проведения: 4-5 июня

• Место проведения: Беларусь, Минск

• Регистрация: до 31 марта для стартапов, которые хотят участвовать в EMERGE Challenge

• Цена — выбили скидос для нашего комьюнити по коду emergeRH20. С его учетом выходит:
€120 за билет на 3 стартаперов
€76 для обычных смертных
€20 для студентов

• Ссылка: http://bit.ly/2ujmqlr #story@russian_hackers 

Мы запускаем цикл прикладных статей о пользе хакатонов для бизнеса. Сегодня — вводная статья, посвященная самому формату. Статья и весь цикл будут интересны хакерам, которые хотят узнать про хакатоны с другой стороны. 

Оказывается, хакатоны организуются не только с целью покормить всех пиццей и посмотреть на красивые презентации. Поэтому мы рассказали о других, куда более крутых причинах устроить хакатон для компании.

P.S. Если скинуть эту статью работодателю, вероятность проведения хакатона в твоей компании увеличится втрое

http://bit.ly/2JrMlSp #hackathon@russian_hackers 

• Описание: 

• Даты проведения: 

• Место проведения: 

• Регистрация: 

• Особенности хакатона: 

• Ссылка: #event@russian_hackers 

AI Startup Accelerator

• Описание: программа для стартапов, создающих продукты в сфере AI или использующих в своем проекте ИИ/машинное обучение

• Даты проведения: апрель-июнь 2019

• Регистрация: до 25 марта 

• Особенность акселератора: участники смогут воспользоваться ресурсами компаний партнеров (Ростелеком, МТС); запустить пилот и стать партнером корпорации; получить деньги от венчурных или стратегических инвесторов. Участвовать можно из любой точки мира.
Демо день 27 июня в Москве

• Ссылка: http://bit.ly/2Fp9UqX Помните компанию HERE? Челы делают жесткую гео-платформу, которую используют и гигантские корпораты, и маленькие стартапы. Совместно с ними, мы запускаем контест для тру хакеров, в котором можно выиграть призы от HERE.

Условия крайне просты:

1. Использовать в своем проекте HERE API/SDK. Форма реализации может быть любой — от веб-сайта до покемон го. Да, так просто.
2. Регистрируйтесь на платформе тут — developer.here.com/events/community-russia
3. Добавить описание проекта на платформе https://here.hackathon.com/#/event
Разумеется, туда же ссылка на гитхаб и описание идеи (преза, можно видео).

Участвовать могут только свежие проекты, которые начали пилить после 13 марта. Заявки принимаются до 1 мая.

По итогам, 3 лучших команды получат full pre-paid travel reimbursement all inclusive поездки в HERE Students Camp в Сочи!

 
🤔 Окей, а зачем мне пользоваться HERE, если есть карты Яндекса и Гугла?

• Проект с 250K обращений в месяц может пользоваться сервисом абсолютно бесплатно. При этом ваше приложение может быть платным, HERE это устраивает.
• У HERE в России есть команда евангелистов, которая поможет вам разобраться, если возникнут проблемы. Они няши и отвечают очень оперативно. Писать сюда: https://t.me/heredev
• Если ваше приложение связано с автомобилями или логистикой, HERE — лучшая альтернатива на рынке. Их карты изначально заточены для работы в этой области.
• Детализированные карты более 200 стран. Явно не меньше, чем у конкурентов.

Итак, план такой — пилишь проект, регаешь на онлайн платформе, забираешь призы. Все ясно, комрад? #hackathon@russian_hackers

TUI Hackathon

• Описание: хак от туристической компании TUI. Участникам предстоит помочь компании с разработкой годных сервисов, которые позволят туристам быстрее и проще находить туры, оплачивать путешествия. Всего на хакатоне будет 5 треков, список есть на сайте

• Даты проведения: 22-23 марта

• Место проведения: Москва, бизнес-центр Виктори Плаза

• Регистрация: до 22 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд — 224 тысячи рублей. Призовые смогут получить только команды с работающими прототипами, так что никаких победителей с красивыми презенташками без кода. Вроде есть возможность просто потусить на хаке в качестве гостя

• Ссылка: http://bit.ly/2Jg5G8P #event@russian_hackers

SPbU GameJam

• Описание: геймджем на 24 часа от студентов СПбУ. Отдельно отмечаем, что в партнерах — Wargaming и PlayKot, так что вам помогут сделать реально годную игрушку. 

• Даты проведения: 30-31 марта

• Место проведения: Санкт-Петербург, офис Wargaming

• Регистрация: до 28 марта

• Особенности хакатона: ивент только для студентов Питера

• Ссылка: http://bit.ly/2HqdNhm  #hackathon@russian_hackers

MegaHack

• Описание: хакатон от МегаФона по созданию новых интегрированных сервисов для бизнеса и общества. Всего будет 3 кейса: корпоративная соц ответственность, Business Support System и Customer Experience

• Даты проведения: 12-14 апреля

• Место проведения: Нижний Новгород, Феста Холл

• Регистрация: до 12 апреля

• Особенности хакатона: призовой фонд — 300 тысяч рублей. Лучшие проекты попадут в бизнес-акселераторе МегаФон

• Ссылка: http://bit.ly/2W2SWUR #hackathon@russian_hackers

А в Питере — хакать! Last Call!
p.s. "Ребят, удалите мем из поста плс"

HackUniversity

• Описание: студенческий 48-часовой хакатон в Санкт-Петербурге. Большое количество направлений разработки: Big Data, AR/VR, Blockchain, IoT, Linux & Open Source, Audio, Social, Logistics, Cyber Security и 20+ вузов-партнеров

• Даты проведения: 22-24 марта

• Место проведения: Санкт-Петербург

• Регистрация: до 21 марта

• Особенности хакатона: в 2018 году призовой составил больше 2 миллионов рублей, инвестиции от венчурных фондов для лучших проектов

• Ссылка: http://bit.ly/2HsX2TC #hackathon@russian_hackers

🤔 А что, если мы проведем не 1 хакатон, а сразу 5? 🤔

MSP Game Hack

• Описание: хак для любителей геймдева от студентов-партнеров Microsoft. Главная задача для каждой команды — сделать игру по тематике, которую озвучат на открытии. Хакатон пройдет одновременно в 5 городах России.

• Даты проведения: 19-21 апреля

• Место проведения: Москва, Санкт-Петербург, Якутск, Кемерово, Томск

• Регистрация: до 19 апреля

• Особенности хакатона: на площадках нельзя находиться ночью. Участие 16+

• Ссылка: http://bit.ly/2SYdBr7 #hackathon@russian_hackers

Sibur Challenge

• Описание: хакатон по анализу данных от СИБУР. После регистрации участники получают доступ к образовательной программе в боте хакатона. За прохождение уроков и другие активности вы будете получать баллы, которые будут важны при отборе. В итоговых решениях обязательно использование Data Science

• Даты проведения: 30-31 марта

• Место проведения: Нижний Новгород, Отель Кортъярд Марриотт

• Регистрация: до 27 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд — 200 тысяч рублей. На самом хакатоне заработанные баллы тоже пригодятся — их можно потратить на мерч, дополнительное время с ментором или поучаствовать в аукционе за суперприз

• Ссылка: http://bit.ly/2J1d7Rp #hackathon@russian_hackers

AUHack

• Описание: типичный фановый хакатон в сезоне MLH 2019. Пилить можно что угодно — от простеньких мобильных игр до серьезных продуктов. Продлится все это 36 часов, будет много веселых активностей и воркшопов. А чтобы заценить атмосферу, просто гляньте видос

• Даты проведения: 5-7 апреля

• Место проведения: Дания, Орхус, (от Копенгагена 8 часов на 🚴🏼‍♂)

• Регистрация: ~ до 24 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд неизвестен, но спонсоры крупные, так что с призами должно быть неплохо. Еще на хаке будет большая hardware лаба, так что любители железа смогут испытать настоящий каеф

• Ссылка: http://bit.ly/2VHtLa2 Press F to Pay Respects #hackathon@russian_hackers

[club8883753|BEST Hack при МГТУ им. Н.Э. Баумана] 

• Описание: хакатон от студентов для студентов. После конца регистрации, участники получат отборочное задание. Оффлайн-финал продлится 24 часа и на нем будут представлены кейсы по 3 направлениям: web, data science и mobile

• Даты проведения: 30-31 марта

• Место проведения: Москва, Точка Кипения

• Регистрация: до 11 марта

• Особенности хакатона: размер команды 2-4 человека. Разные призы от спонсоров и возможно попасть на стажировку/работу в компанию-партнер "Сухой"

• Ссылка: http://bit.ly/2TArmR7 #story@russian_hackers 

Кулстори из Яндекса

Процесс прототипирования бывает весьма спорным — можно упустить много важных деталей, если не будешь точно представлять себе конечного пользователя. В Яндекс.Авто к этому отнеслись довольно буквально и сделали себе для офиса небольшую машинку, вернее ее половину. 

Таким образом, команде удалось раскопать хороший инсайт — размеры тач элементов должны хорошо подходить... под пальцы. Да, такие вещи кажутся очевидными, но часто упускаются из виду. Заодно такой автомобиль помог команде заранее визуализировать свои решения и максимально точно представлять, как будет выглядеть их решение.

А как прототипируешь ты? #story@russian_hackers 

Раскопали статейку про полезные гит команды. Там реально есть неожиданные штуки даже для опытных юзеров. Ну и конечно, советы по vim — как выйти и сменить на другой редактор.

http://bit.ly/2C5r8Y9 #hackathon@russian_hackers

Садимся на лицо объективизации

Хакатон «Мисс объективность»

• Описание: тема такая — нужно выбрать Мисс Физтех. Жюри коррумипированы, глаза замылены, поэтому нужно автоматизированное решение. Иными словами, запилите алгоритм, который выберет самую клевую девушку в МФТИ. Или самую умную/творческую, это уже вам решать. Датасет с ответами на вопросы и фотки в инстаграме вам в помощь. 
Есть большая вероятность, что 9-10 марта будет оффлайн ивент, так что следите за новостями

• Даты проведения: до 8 марта

• Место проведения: онлайн

• Регистрация: до 8 марта 

• Особенности хакатона: приз за лучший алгоритм — 50 тысяч рублей. После хакатона, на основе лучших решений самая клевая герл станет «Мисс объективность»

• Ссылка: http://bit.ly/2C3IN2y #hackathon@russian_hackers

А может, лучше поднять баблишка и смотать на пару дней в Нью-Йорк?

MongoDB World Hackathon

• Описание: глобальный онлайн-хакатон от MongoDB. Участникам нужно создать любой продукт, главное, чтобы он использовал технологии MongoDB. Также нужно снять двухминутную видео-презентацию своего творения. Кстати, в критериях оценки нету ни слова про бизнес и рынок, а только про качество разработки и креативность.

• Даты проведения: до 30 апреля

• Место проведения: онлайн

• Регистрация: до 30 апреля

• Особенности хакатона: призовые выше $40 000 в куче разных номинаций. Топ-3 команды получат полностью оплаченные путевки на конфу MongoDB World в Нью-Йорке

• Ссылка: http://bit.ly/2Tq5h7P #hackathon@russian_hackers

🔥Бесплатные выходные в Польше🔥

Poland University Hackathon

• Описание: хакатон от Facebook для студентов Польши и ближайших стран, в число которых входит Россия. В результате хака можно случайно придумать новую фичу для зарубежной соцсетки, но вовсе не обязательно — у хакатона открытая тематика

• Даты проведения: 6-7 апреля

• Место проведения: Польша, Варшава

• Регистрация: до 7 марта

• Особенности хакатона: в хакатоне могут принимать участие только действующие студенты. Иностранцам компенсируют все затраты на транспорт (!!!)

• Ссылка: http://bit.ly/2II4P0E #story@russian_hackers 

Применяем правило Парето на своих клиентах

http://bit.ly/2T43Qg3 #hackathon@russian_hackers

Chain Reaction Hack! 

• Описание: 24 часа шторма над прототипами вместе с компанией Unilever для студентов с инженерным и аналитическим направлениями. На хаке будет 2 трека: разработка концепции автоматизации или модель машинки. Для каждого трека нужно решить задание в первом этапе.

• Даты проведения: до 2 апреля — онлайн
19-20 апреля — финал

• Место проведения: Москва

• Регистрация: до 25 марта (нужно подать заявку)

• Особенности хакатона: можно попасть на финальный этап отбора на Unilever Future Leaders Program в функцию Supply Chain или получить 100 тысяч рублей на команду на обучение. 
Инсайд инфа — организаторы оплатят все расходы на дорогу иногородним участникам

• Ссылка: http://bit.ly/2Xndj0s «Тру хакинг лендоса» или держите полезные ссылки для создания качественного лендинга

Отличные источники для генерации идей для лендингов:
• https://klart.io/pixels
• https://www.awwwards.com/
• https://www.lapa.ninja/

Тексты для лендоса пишем тут
• https://paper.dropbox.com/
• https://notion.so

UX-прототип:
• https://www.figma.com/

Альтернатива тильде с красивыми анимашками
• https://webflow.com

Проверка скорости загрузки лендинга
• https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/

Аналитика с записью кликов пользователей
• https://www.fullstory.com

Source: https://embacy.ru/lp/ — лендинг про лендинг  Веселая история на вечер пятницы — как прогресс может сломать ваши кроссовки. В этот раз не повезло только владельцам Android

https://news.russianhackers.org/self-lacing-nikes/ #hackathon@russian_hackers

Пилим креативные фичи

PhotoHack: Visual Messaging

• Описание: хакатон от создателей приложения PhotoLab. Участникам нужно придумать способ реализации новой фичи — автоматическая визуализация текста сообщений вместе с селфи в мессенджерах. В общем, чтобы было клево и нравилось юзерам

• Даты проведения: 16-17 марта

• Место проведения: Москва, ВДНХ, Умный город

• Регистрация: до 13 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд — 500 тысяч рублей. Организаторы выделят 10 компов с по, если кому-то вдруг не хватит. А еще обязательно гляньте на их сайт, он выглядит довольно весело

• Ссылка: http://bit.ly/2IqqeeB #hackathon@russian_hackers

PHP-хакатон

• Описание: мини-хак на 12 часов по разработке веб приложений. Веселее работать над своей идеей, но организаторы готовы поделиться списком интересных штук, которые можно сделать. Несмотря на название, можно пользоваться любым языком :)

• Дата проведения: 2 марта

• Место проведения: Москва, коворкинг Gravity

• Регистрация: до 25 февраля

• Особенности хакатона: призовой фонд — 150 тысяч рублей и офферы в Qsoft для лучших участников. Еще не пускают тех, кто старше 27 лет

• Ссылка: http://bit.ly/2TX3DYo #hackathon@russian_hackers

Хакатон HR 2019

• Описание: хак по автоматизации рекрутинга и технологиям по управлению человеческими ресурсами. Будут представлены 3 кейса: рекомендательная система вакансий, анализ соцсетей (хантинг друзей) или участие в создании моделей компетенции по огромным массивам данных. На сайте задания расписаны полнее и выглядят довольно интересными, но если не зашло, можно участвовать со своими идеями в области HR

• Даты проведения: 28 февраля - 1 марта

• Место проведения: Санкт-Петербург, квц Экспофорум

• Регистрация: до 25 февраля

• Особенности хакатона: призовой фонд — 450 тысяч рублей. Можно попробовать глянуть на Санкт-Петербургский Международный Форум труда, который будет проходить параллельно с хакатоном

• Ссылка: http://bit.ly/2EgXot3 #story@russian_hackers

Небольшой гайд, описывающий, как правильно работать над любым новым продуктом. На его основе, можно и презенташку запилить. Изначально автор заявляет, что подойдет и для собеседований на работе, и для сайтов-визиток.

В общем, чудо-фреймворк на все случаи жизни: 

http://bit.ly/2ttCtfY #hackathon@russian_hackers

Страшно представить, как выглядит лента в Одноклассниках…

SNA Hackathon 2019

• Описание: создаем умную ленту для Одноклассников. участникам надо показать свои скиллзы в одной из 3 задач: компьютерное зрение, естественные языки или разработка рекомендательных систем. Так пройдет первый онлайн-этап, затем во втором туре команды будут делать решения на основе всех 3 задач.

• Даты проведения: до 15 марта — онлайн
30 марта - 1 апреля — финал на площадке

• Место проведения: Москва, Офис Mail.ru

• Регистрация: до 15 марта (нужно решить задание)

• Особенности хакатона: призовой фонд — 700 тысяч рублей. Бесплатный трансфер и проживание для прошедших во второй тур. Учтите, что обычно на хакатонах от маила не кормят :с

• Ссылка: http://bit.ly/2NbNhbF #event@russian_hackers

Winno Acceleration Program

• Описание: акселерация на 4 месяца от Winno (бывшие NUMA Moscow). Инвестиции 1 400 000 рублей за 10% в капитале. Сведут с компаниями на нашем и международном рынке, променторят, подготовят специальную программу. В числе плюшек — офис и бесплатные дизайнеры, бухгалтеры, юристы. Сверху к этому поездка на Viva Technology или Future en Seine в Париж.

• Регистрация: до 10 марта

• Ссылка: http://bit.ly/2GrlnIg Эээ, ребят, а как выйти из этого vim? #hackathon@russian_hackers

Phystech Genesis

• Описание: хакатон от ФизТех-акселератора с 2 кейсами от жессских заводов. Можно работать над своими идеями, где можно развить IT/hardware, а менторы помогут.

• Даты проведения: 23-24 февраля 

• Место проведения: Москва, SOK Арена Парк

• Регистрация: до 21 февраля

• Особенности хакатона: призовой фонд 200 тысяч рублей, стажировки в компаниях. Есть возможность прослушать лекции без участия в хаке

• Ссылка: http://bit.ly/2GsNkPK #story@russian_hackers 

Russian Hackers::TestUp уже скоро! Поэтому подготовили перевод полезной статьи по составлению опросов, которые показывают минусы и плюсы интерфейсов приложения. Можно сохранить и использовать как гайд при составлении анкет/подготовке вопросов.

http://bit.ly/2SuZVbV Можете развлечься с нами, комрады
https://ericandrewlewis.github.io/emoji-mosaic/

Ждем в комментах ваши шедевры #hackathon@russian_hackers 
 
//Slash Hackathon

• Описание: хакатон от комьюнити студентов //Slash. Сам хак продлится всего 24 часа, зато перед ним будет тур по берлинским стартапам, небольшой идеатон и даже экскурсия по барам
 
• Даты проведения: 29-31 марта
 
• Место проведения: Германия, Берлин, CODE University
 
• Регистрация: до 15 марта
 
• Особенности хакатона: организаторы обещают поселить иностранцев в уютных общагах универа CODE. Еще среди партнеров есть Uber, так что ждем интересных тасков
 
• Ссылка: http://bit.ly/2DsDWYv #event@russian_hackers

Продолжаем тему с тестированием идей перед запуском

Startup Crash Test

• Описание: название говорит само за себя — ивент, где проверяют стартапы, идеи и проекты на прочность. Бизнес-ангелы, чуваки из VC и опытные предприниматели будут давать консультации начинающим стартапам или фидбек по голым идеям. Можно просто прийти в качестве слушателя, узнать про новые стартапы и позадавать вопросы.

Мы спарсили фб и нашли пару кодов: YD или good. Должно помочь, комрад.

• Дата проведения: 11 февраля

• Место проведения: Москва, площадка YellowDoor

• Ссылка: http://bit.ly/2TDjvyY #event@russian_hackers 

Как вы поняли, нам интересен UI/UX, поэтому чтобы подготовиться к testup.russianhackers.org 21 февраля советуем сходить на

GPB.Talks: секреты создания клиентоцентричных цифровых продуктов

• Описание: встреча на тему персонализации UX и data-driven дизайну цифровых продуктов. Спикеры будут разбирать продукт по полочкам: сбор, анализ и визуализация данных, разные подходы к дизайну, способы понять своего потребителя. В общем, будет максимально полезно продактам и проектировщикам UX

• Дата проведения: 13 февраля

• Место проведения: Москва, бизнес-центр Оазис

• Ссылка: http://bit.ly/2TERVS2 #hackathon@russian_hackers 

Хак с мистером Киской

• Описание: студенческий хакатон в Словакии на 24 часа. По трекам пока нет информации, но значок MLH подсказывает, что будет годно. Организаторы утверждают, что хакатон одобрил президент Словакии, Андрей Киска

• Даты проведения: 30-31 марта

• Место проведения: Словакия, Кошице, Kulturpark

• Регистрация: до 30 марта

• Особенности хакатона: travel reimbursements по 50€ для жителей России. А еще у них трейлер в стиле Майкла Бэя

• Ссылка: bit.ly/2HTy6or #job@russian_hackers

Нашли вакансии от очень интересных комрадов, делимся с вами

Что делаем: B2C платформу + B2B решение по продаже мебели на дому/в салоне в очках дополненной реальности Magic Leap (видео про очки https://youtu.be/hOASaXLkxug) для рынка США

О нас: команда с техническим и бизнес бэкграундом. Выпускники ФКН Вышки, работали в Яндексе, Badoo, London, Big-3 стратегическом консалтинге и стартапах. Двое из фаундеров работали в Magic Leap и имеют хорошие отношения с топ-менеджерами, один живет и работает в США

Кого ищем: молодых и талантливых VR/AR/GameDev разработчиков из студентов старших курсов или недавних выпусков, владеющих Unity/Unreal

Зарплата: платим по рынку, со звёздами готовы обсуждать опцион

Если интересно, пишите в ЛС [id9109719|Andrey Kazarinov] #hackathon@russian_hackers #code_ng

Комрад, а ты много знаешь про Дата-Журналистику?

Хакатон "Новой Газеты"

• Описание: редакция "Новой Газеты" приглашает к участию в хакатоне по теме цифрового следа миллениалов – поколения Y (1981-1995). В качестве идей для проектов: школа и вузы, миллениалы и карьера, тренды и субкультуры, миллениалы и криминал, конфликт поколений

• Даты проведения: 10-11 марта

• Место проведения: Москва, "очень секретное место"

• Регистрация: до 9 марта 

• Особенности хакатона: на сайте есть огромное количество реально интересных датасетов. Лучшие проекты, лучший дизайн, сторителинг получат призы от партнеров. Призовой фонд хакатона уточняется

• Ссылка: http://bit.ly/hacknovayagazeta

А еще, если вы не знали, у нас есть сайтик, где мы публикуем хакатоны, которые нам присылают: beta.russianhackers.org, добавляйте свои, давайте делать единую площадку для анонсов хакатонов! Комрадс, нашим братюням нужна ваша поддержка!

Две команды настоящих русских хакеров участвуют в конкурсе VK Apps, поддержите их своим голосом! Чтобы помочь ребятам, нужно просто лайкнуть приложение.

Список желаний 🎁 by [id90327755|Никита Аплин]
 Не знаете что подарить другу, девушке или коллеге? Вам дарят ненужные вещи? Список Желаний решит эти проблемы, а также позволит вам делится своими желаниями подарков и видеть желания друзей.

Проголосовать: https://vk.com/app6837700#app-6814491

Playground by [id22501333|Михаил Петров] 

Создавай свои спортивные мероприятия или подключайся к уже созданным! Самые популярные виды спорта уже в Playground: футбол, баскетбол, волейбол. Наши главные приоритеты: простота и удобность использования, стабильность работы, эстетичность. Увидимся на поле!

Проголосовать: https://vk.com/app6837700#app-6830817

Honor the past, support the future! Наши друзья уже несколько лет проводят крутейшие курсы Data Mining in Action. Курс — это машинное обучение и анализ данных, лекторы из крупных компаний, применение знаний на практике и даже участие в хакатоне. Все это бесплатно, а в конце обучения участники получают сертификаты об окончании курса.

Сейчас они проводят весенний набор по 4 направлениям:

Базовое — для тех кому интересны самые основы машинного обучения
Индустрия — применение моделей и алгоритмов в реальных задачах
Спорт — ребята научат побеждать на kaggle-соревнованиях и хакатонах по машинке
Глубокое обучение — для тех, кто готов "go deeper"

Узнать всё подробнее и отправить анкету для участия в отборе можно по ссылке: http://bit.ly/2GleTcT #hackathon@russian_hackers

AMC Makeathon 2019

• Описание: хакатон по использованию Big Data в социальных проектах. Участникам необходимо разработать социально значимое приложение или сервис, не направленное на получение прибыли. В хаке могут участвовать одиночные специалисты, социальные предприниматели, проектные команды и даже НКО

• Даты проведения: 2-3 марта

• Место проведения: Москва, пространство Благосфера

• Регистрация: до 2 марта

• Особенности хакатона: призовой фонд — $4,000, а с победителями могут заключить контракт на реализацию проекта. Некоторым участникам из Спб, Екб, Казани, Томска и Нижнего Новгорода полностью компенсируют дорогу и проживание

• Ссылка: http://bit.ly/2CXC360 Самый крупный хакатон России :: Что дальше?
Осторожно, хакеры — призыв к действию!

Мы вам доказали, что можно делать по-новому и годно. Вы нам доказали, что после хаков вы допиливаете много проектов, развиваете в компании или своими силами. Это нас вдохновляет, и мы хотим делать еще больше. 
Наша Миссия — создать благоприятную среду для развития разработчиков продуктов. Будем пробовать новые форматы, общаться, делиться опытом и расти. 

Познакомимся с Russian Hackers ::TestUp
Пилотный проект на инициативе с ❤

Судя по лайкам и ответам в форме к посту вам интересна тема UI/UX Testing'a. 
И нам тоже, расскажем почему.
Конечный продукт — двигатель всего. И только фокус на нем подскажет, насколько высоко ты взлетишь. Найди знакомую мысль:

1) UX — слышали, но зачем это мне?
Показатель успеха конечного продукта – довольные пользователи. Только они знают, что им нужно.
86% пользователей удаляет хотя бы одно мобильное приложение из-за неудобства.

2) Пользовательский интерфейс — самая простая часть
Погоня за инвестициями – не решение всех проблем.
80 млн.$ в год принес Bing выбор определенного оттенка синего цвета.

3) Главное, чтобы работало. Тестить интерфейс – потом
Проверь, какую эмоцию ты создаешь? Работает и с инвесторами.
На 75% суждения о правдоподобности основаны на общей эстетике веб-сайта.

4) Мне и так сойдет
На питче ты докажешь свою активность и доказательство успеха.
60% потребителей чувствуют себя более позитивно по отношению к бренду после потребления его содержимого.

Почему TestUp лучше MeetUp:

❗Нет навязанных спикеров
Выбирай спикера и тему разговора сам. Только самое интересное. Получи профессиональную оценку, обсуди идеи, получи новые инсайды.

❗Рабочие прототипы, а не идеи
Можно посмотреть, потрогать, внести предложения и замечания. Не верьте на слово и не вглядывайтесь в презентации. Докажи что твой продукт лучший.

❗Честность без пафоса
Тут никто не продает себя, продукт скажет все без слов. Говори факты, задавай неудобные вопросы. Выражайся, как тебе хочется.

❗Практика и действия, вместо ожиданий и обещаний
На месте проверяй гипотезы, проводи тестирование, успевай собирать живой фидбек

❗Новый формат — новые возможности
Редкость и ценность нового формата выделит тебя как участника. Сертификат от Russian Hackers. Получи быстро много решений. Это показывает твою активность и повышает лояльность инвесторов.

❗Расслабься
Пицца и пиво, фрукты и настольный теннис. Получай удовольствие от всего, что ты делаешь. Это не собеседование.

21 февраля, Москва, Work N Soda, Проспект Мира 3с3, 18:30 – 21:00
http://testup.russianhackers.org/

Ждем тебя.  Хеллоу комрадам, хакерам, стартаперам, мейкерам и всем-всем-всем! 
 
Многие из вас делают свои side-проекты, допиливают проекты с хаков, делают крутые штуки на работе. 

Думали как это поддержать: пришла мысль изучить новый формат — сессию UI/UX тестинга, а-ля demo time на хорошем хакатоне.

Формат такой: 
Командам дают стенды, вы врываетесь со своим продуктом (мб даже продукт с вашей работы, а почему бы и нет). Приходят рандомные люди, менторы, такие же разрабы, как вы: тыкают ваш продукт и дают фидбек. Отбросим однообразный питчинг и митапы – это скучно и не работает. Только практика и живое общение.

Обсуждаем запускать или нет, так что если тебе интересно принять участие в этом ивенте тестером или выставить свой продукт на всеобщее обозрение — заполняй короткую форму: http://bit.ly/2T7oMyG

Если у тебя есть опыт подобных ивентов или какие-то годные мысли, как это сделать максимально круто, делись с [id13482789|Сашей] #hackathon@russian_hackers 
 
Javathon

• Описание: хакатон по Java от Сбербанка для студентов и недавних выпускников. Задача довольно открытая: можно делать приложеньки с финансами или придумать что-то свое. Главное — чтобы вышла полезная тема, и людям нравилось. В целом, приглашают джавистов любого уровня, так что джуны смогут неплохо прокачаться.

• Даты проведения: 26-27 января
 
• Место проведения: Москва, Сбербанк Agile Home 
 
• Регистрация: до 25 января
 
• Особенности хакатона: призовой фонд — 275 тысяч рублей. Лучших участников пригласят работать в Сбербанк
 
• Ссылка: http://bit.ly/2RIgvoh #hackathon@russian_hackers 
 
HackUniversity

• Описание: студенческий 48-часовой хакатон в Санкт-Петербурге. Большое количество направлений разработки: Big Data, AR/VR, Blockchain, IoT, Linux & Open Source, Audio, Social, Logistics, Cyber Security и 20+ вузов-партнеров
 
• Даты проведения: 22-24 марта
 
• Место проведения: Санкт-Петербург
 
• Регистрация: до 21 марта
 
• Особенности хакатона: в 2018 году призовой составил больше 2 миллионов рублей, инвестиции от венчурных фондов для лучших проектов
 
• Ссылка: http://bit.ly/2HsX2TC #story@russian_hackers 

"Если вы облажались с запуском стартапа, можно перезапуститься еще раз, потому что про первую попытку никто не узнает"

Накопали в интернетах годный подкаст с кофаундером Airbnb. За 17 минут львиная доля мотивации, хороших советов для стартаперов и несколько забавных историй.

iTunes - https://apple.co/2U7uqB3 
YouTube - http://bit.ly/2REMDZR 
Spotify - https://spoti.fi/2R22BrI 
Web - https://n.pr/2FsAwIG #event@russian_hackers

AI Track

• Описание: программа для опытных предпринимателей с проектами в ИИ от ФизТех акселя и Data Monsters. Ориентироваться будут на мировой рынок, обещают первый чек в 10-20 тысяч $ + питч на конференции nVidia в Сан-Хосе. Ну и сверху: воркшопы, индивидуальная работа с командами, подбор нужных кадров, индивидуальный план развития.

Чтобы попасть в программу, стартапы должны предоставить funding fee в 5% и опцион на участие во втором раунде.

• Даты проведения: 1 февраля - 20 апреля

• Регистрация: до 20 января

• Ссылка: http://bit.ly/2W6u27E #hackathon@russian_hackers 

Data-Science + баскетбол = крайне удачное название хака

SACkathon

• Описание: хакатон от евролиги баскетбола и SAP для дата сайентистов. В процессе участия получится прокачать свои скиллы в SAP Analytics Cloud. Участникам предстоит визуализировать данные лиги с помощью сервисов SAC. 10 лучших участников получат полностью оплаченную путевку в Барселону, где пройдет финал хакатона
 
• Даты проведения: до 12 февраля — онлайн
15-16 марта — финал в Барселоне
 
• Место проведения: Испания, Барселона
 
• Регистрация: до 12 февраля 
 
• Особенности хакатона: команды до 2 человек, участники должны обучаться в университете. Победители смогут попасть в SAP Sales Academy в Калифорнии или работать с евролигой баскетбола, а лучший еще и получит 2000€
 
• Ссылка: https://beta.russianhackers.org/event/30 #story@russian_hackers 

Теперь отмазаться своим возрастом еще сложнее 
 
Насте Гисиной 17 лет, сейчас она учится в гимназии. Параллельно с этим она продвигает свой стартап и уже успела посетить кучу хакатонов. Вообще если ты часто хакаешь, то точно ее видел. В интервью Настя рассказала, как хакатон помог ей придумать идею для стартапа и как она продвигает его, будучи школьницей 
 
Если есть знакомые помоложе, кинь им для мотивации обязательно. 
 
http://bit.ly/2Flc4ch #hackathon@russian_hackers 
 
Го в геймджем, я создал
 
Global Game Jam 
 
• Описание: 48-часовой хакатон для разработчиков игр, который проводится по всему миру. В России он пройдет аж в 6 городах: Иннополисе, Челябинске, Москве, Чите, Питере и Якутске 
 
• Даты проведения: 25 – 27 января 
 
• Место проведения: по всему миру 
 
• Регистрация: до 24 января (зависит от площадки) 
 
• Особенности хакатона: в партнерах Unreal Engine, Mixer, Redbull, AirConsole, Valve, Origin Access, Facebook, CryEngine, Github, GameMaker Studios, Oculus. Хакатон пройдет одновременно на 790 площадках от Японии до Перу 
 
• Ссылка: http://bit.ly/2H4rQtN — все GameJam'ы в России 
 
P. S. нашел хакатон, но не знаешь, как его сюда добавить? Кидай на beta.russianhackers.org #news@russian_hackers

Комрад, хочешь облако бесплатно без регистрации и СМС?
Поясняем, небезызвестный член нашего комьюнити, https://teleg.run/okhlopkov, залил годный проект на product hunt. Суть проекта проста: GitHub = безлимитное облако.

В каждом репозитории можно хранить до 1гб файлов, каждый файл до 100мб, зацените, пригодится на хакатоне или любом маленьком проекте

Оставим ссылки, а вы сами лайкните его на producthunt:
https://www.producthunt.com/posts/morejust-store

Сам сервис: https://morejust.store
Статья на Medium: https://medium.com/@okhlopkov/microsoft-will-pay-for-your-unlimited-cloud-storage-bc1a3a8a5727
Статья на Russian Hackers: https://news.russianhackers.org/biesplatnoie-oblako-v-github/

Годно, охуенно!

Ждем от вас, Russian Hackers, больше подобных open-source проектов в https://teleg.run/producthackers #hackathon@russian_hackers 
Наконец узнаю что такое биоинформатика в 2019 году

BioHack

• Описание: хакатон по биоинформатике в Санкт-Петербурге. Можно подаваться как с готовым проектом, так и с новым. На хакатон присутствует отбор

• Даты проведения: 1 марта – 3 марта

• Место проведения: Санкт-Петербург, Россия

• Регистрация: до 11 февраля
до 8 февраля (свои проекты)

• Особенности хакатона: призовые 100/70/50 тысяч рублей. Хакатон проходит в третий раз с проектами предыдущих лет можно ознакомиться на сайте организаторов

• Ссылка: https://beta.russianhackers.org/event/23

#hackathon 
С Новым Годом, [club152166875|Russian Hackers | Хакатоны] #hackathon@russian_hackers 

Хакеры, всех с наступающим, желаем всего небанального, что вам еще не пожелали ваши коллеги и друзья, хорошего алкоголя, трушных хакатонов и новых побед

А мы продолжаем радовать вас анонсами хакатонов!

Startupbootcamp Health Hackathon 2019

• Описание: хакатон по Healthtech от ведущего европейского акселератора Startupbootcamp в Берлине

• Даты проведения: 15 февраля – 17 февраля

• Место проведения: Берлин, Германия

• Регистрация: до 31 января (бесплатно)
до 14 февраля (5 евро)

• Особенности хакатона: прошлый хакатон собрал 120 участников, призовые были 13.000 евро. Сам хакатон получил хорошие отзывы по менторам и технической поддержке. В командах может быть до 4 человек

• Ссылка: https://beta.russianhackers.org/event/21 Ждем самые костыльные решения в комментах #hackathon@russian_hackers 

Serial Hacking Winter

• Описание: последний хак из серии от CryptoBazar. Подойдет любителям блокчейнов и смарт-контрактов. В целом, от участников ждут решения одного из 6 кейсов от компаний, можно участвовать со своим продуктом. Есть инсайд — меньше конкуренции в 2,3 и 5 кейсах (чекните на сайте). 

• Даты проведения: до 20 января — сдача решений
31 января — подведение итогов и презентация

• Место проведения: онлайн

• Регистрация: до 20 января (нужно предоставить решение)

• Особенности хакатона: призовой фонд — 1 миллион рублей. Также лучшая команда получит билет на следующий этап: гранд-финал, который пройдет на лайнере в Гонконге.

• Ссылка: http://bit.ly/2GWQQmu #hackathon@russian_hackers

PhotoHack

• Описание: хакатон для креативных мальчишек и девчонок, дизайнеров и веб-разработчиков всех сортов. Участникам предлагают создать веб-сервис для фото/видео эффектов, которые будут применять юзеры Photo Lab

• Даты проведения: 26-27 января — 1 этап
9 февраля — 2 этап с доработанным MVP

• Место проведения: Москва, пространство Deworkacy

• Регистрация: до 20 января

• Особенности хакатона: призовой фонд — 1 200 000 рублей. Будет много менторства и лекции по обработке фото/видео контента, а свой продукт можно будет протестить на большой аудитории приложения. Если пригодится, на площадке будет 10 ноутов с дизайнерским софтом.

• Ссылка: http://bit.ly/2OoZZb8 Мы запарились над тем, чтобы в этих футболках действительно было не стыдно ходить на улицах.

Подобрав фабрику, которая обеспечивает достойное качество пошива, ниток, долговечных принтов мы поняли, как сложно производство одежды.

Russian Hackers очень важно качество и детали, это вы можете оценить по достоинству в фотографиях.

К слову, с 10 по 21 декабря мы проводили конкурс, где разыгрывали одну из футболок на выбор.
Победитель: [id90327755|Никита Аплин]
 
Поздравляем его с победой!

P.S. размер S закончился, остались M/L/XL #hackathon@russian_hackers

Хакатон от товарища майора

Black Day Hack

• Описание: пройдет как часть конференции Майоровские чтения — там обсуждают компутеры, инновации, блокчейны и тд. Конференция начинается 20 декабря, фри вход. Сам хакатон — это кейсы по блокчейну. Работать придется, используя DID и платформу hashstax. Лекции и менторы — все будет на английском языке. 

• Даты проведения: 21-23 декабря

• Место проведения: Россия, Санкт-Петербург, главное здание ИТМО

• Регистрация: до 21 декабря

• Особенности хакатона: призовой фонд — 350 тысяч рублей. 

• Ссылка: http://bit.ly/2SVcjgV #story@russian_hackers 

Настоящие хакеры не спят на хакатонах! Или все таки спят?...

Участник нашего комьюнити провел небольшой анализ, как сон на хакатонах влияет на продуктивность и вероятность победить. Вообще результат может оказаться неожиданным. В общем открывайте: там интересная инфа, много графиков и открытая стата по итогам Junction, с которой можно самому поиграться.

http://bit.ly/2S7V1Nt #story@russian_hackers 

Любишь фронт? Читай внимательно

Нашли годноту на хабре. Статья про фронтенд — автор описывает, как создавать несложные, но качественные мобильные приложения на React+Redux. По сути хороший туториал: внутри куча примеров, реализация SSR и code splitting, объясняются непонятные моменты и есть ссылка на репу. Будет полезно тем, кто имеет небольшой опыт, но новичкам тоже должно быть понятно

http://bit.ly/2S6gczt #event@russian_hackers 

PSB Open Mic

• Описание: митап на тему вычислений в оперативной памяти (In-Memory/On-Disk Database). Организаторы предлагают обсудить, как мировые тренды в области влияют на инфраструктуру, какие возможности дают и какие новые задачи ставят. Клевые фичи — будет опен-майк и бесплатный бар 😏
 
• Дата проведения: 20 декабря
 
• Место проведения: Москва, ресторан Gadget Studio
 
• Ссылка: http://bit.ly/2QsAaYL #story@russian_hackers 

Написали тут небольшой ответ на вопрос "Что делать на хакатоне, если я не программист?" В общем с рассуждениями случайно перестарались, сверху рассказали и о распределении задач в команде, и лайфхаках, как выигрывать хакатоны.

https://news.russianhackers.org/roles-and-how-to-hack #event@russian_hackers

Blockchain Science Day

• Описание: максимально необычный митап по блокчейну от византийских генералов (кто в теме, тот поймет). Чуваки топят за развитие технологии для лучшего мира, а не в коммерческих целях. На месте будут выступления о сегодняшнем состоянии разных блокчейн-архитектур.

Кстати о месте — византийские генералы не хотят видеть левых людей, только тру децентрализаторов, поэтому чтобы попасть на встречу или хотя бы узнать точный адрес, нужно пройти тест в телеграм-боте.

• Дата проведения: 15 декабря

• Место проведения: Москва, точный адрес доступен прошедшим регистрацию у бота

• Ссылка: http://bit.ly/2zS6oCg 🔥 МЫ ОТКРЫВАЕМ ОНЛАЙН-МАГАЗИН, УРА! 🔥
Конкурс
Один из репостнувших получит вещь на выбор

Итог: 21 декабря 21:00 (чтобы подарок успел дойти до вас до Нового Года)
Второй розыгрыш в группе Facebook: https://www.facebook.com/hackathonhackersru/

Russian Hackers Drop I

Не знаешь в какой футболке поехать в аэропорт или на важную встречу?
Или какой стикер наклеить на багаж?

Футболка "Глаза Хакера" 1690
Футболка "Векторное Поле" 1690
Стикерпак 300

Остались размеры: M/L/XL

Все футболки и стикерпаки делаем дропами. Не успели – второй возможности не будет.

Как заказать: пишите в сообщения группы с указанием какую вещь вы хотите

Всем новогоднего настроения!

#news@russian_hackers #news@russian_hackers

Помните, пару лет назад была новость про алгоритм, победивший лучших игроков в го? В общем его создатели, группа DeepMind, сейчас делают новый ИИ AlphaZero. Программа будет сама учиться играть в разные настолки — на вход она получает только правила игры. Сейчас AlphaZero выигрывает у самых крутых ИИ в го, шахматы и сёги. Для таких результатов ей понадобилось всего пару дней обучения. 

Уточняем: для всех игр используется одна и та же нейронка. Работает вся магия примерно так: ИИ играет сам с собой, дает всем ходам определенную ценность и постоянно ее изменяет. Для выбора хода используется дерево игры и метод Монте-Карло.

Если интересно про технические особенности и процесс создания, вот публикация исследователей на английском: http://bit.ly/2SAe5ny #event@russian_hackers 

International Data Analysis Olimpiad

• Описание: олимпиада от Яндекса и ФКН вышки. Цель — заинтересовать разработчиков актуальными проблемами Data Science. Много призов, команда победителей получит по ноуту.

• Даты проведения: онлайн 15 января - 11 февраля
оффлайн 4-6 апреля

• Место проведения: Москва

• Регистрация: до 28 января

• Ссылка: http://bit.ly/2RHLk8q Хуяк-Хуяк и в продакшн или как выживать в мире стартапов

Ваш проект не будет расти, если вы будете просто ходить на вебинары и посещать бизнес-клубы, а большинство русских VC будут пытаться оторвать от вас кусок побольше.

Что же поможет? Отвечает Михаил Мелньин — фаундер Statsbot, самого популярного бота в Slack. По своему опыту он дает такие советы:
• Техническая и дизайн-экспертиз должны быть внутри компании – основную часть продукта должны сделать вы сами;
• Нужны собственные (пускай и не большие) сбережения, которые можно потратить на MVP и запуск;
• Общайтесь с фаундерами релевантных компаний в США (их тоже надо уметь отсеивать и набиваться на звонок с ними);
• Изучайте бизнес-кейсы компаний, которые недавно вышли на рынок и получали инвестирование;
• Учасвуйте в хакатонах, но не ради призов, а ради поиска единомышленников;
• Активно читайте блоги, будьте частью tech и бизнес сообществ;
• Ищите годные стартапы и фонды на medium/crunchbase;

Кроме этих советов, у Statsbot есть видос, где основатели без воды рассказывают о том, как продвигать стартап на всех фазах его жизни. Полезная тема, обязательно посмотрите.

Вообще Миша — хороший друг комьюнити Russian Hackers, и он готов помогать нашим стартапам ворваться на рынок Штатов. Для всех проектов он сделает экспертизу, а с некоторыми может даже поработать. Если интересно, запишитесь на консультацию к нему: https://airtable.com/shrNeNLOIhSJrR9ec 